《PUBG》放棄控告《Fortnite》侵權

早前我們報導過大熱遊戲《PUBG》的開發商 Bluehole，透過韓國的子公司 PUBG 在韓國入稟，控告遊戲《Fortnite》的開發商 Epic Games 侵犯他們的版權。PUBG 指對方遊戲的殊死戰模式跟他們的相似，事實上《PUBG》和《Fortnite》都是使用 Unreal Engine 4 開發，而該引擎實際是由 Epic Games 開發和授權。

事隔不足一個月，彭博通訊社報導指該官司已經被撤銷，但未知其箇中原因，是否 PUBG 和 Epic Games 已經達成某種和解。之前《PUBG》的開發商 Bluehole 曾經表示，《Fortnite》的玩法跟他們的越來越相似，對此表示關注。有分析認為騰訊可能扮演一定角色，因為騰訊是兩間公司的投資者之一，早前有傳騰訊有意增持 Bluehole 到 10%。

另一放棄公司的原因，有分析認為在庭上很難證明《Fortnite》是抄襲《PUBG》的意念，訴訟勝算有限。《Fortnite》的玩家人數不斷上升，他們的盈利在今年 3 月已經超越《PUBG》，玩家人數現在已經達 1.25 億人。

根本好唔同

另外

根本告唔到 傻閪嚟
抵死啦韓狗

無知一問 點解同一個引擎出到黎差咁遠

Fortnite 有得起野果玩法已經好唔同，可以起棟樓出黎都仲得，跟本告唔入

引擎應該係個Frame
你可以自己改變唔同的物理參數
然後你的3D Model貼D咩質材上去又係可以完全唔同
其實除左物理同質材之外
呢兩隻GAME好似

其實根本係兩種風格既遊戲
唔明佢當初想告啲乜

贏國又贏

嬲撚死班pubg仔

訴訟勝算低藍洞無理由而加先知道，應該一個月前已經知道，佢可能係特登嚇下Eipc game同想整D官司拖延Fortnite係南韓上市

騰訊有以下公司股權

藍洞 10%
Epic Games 48%

結案

條youtube片啲觀點好撚on9

有少少位都幾中肯既就係
同平時掂既槍game唔同 會難接受